經本地立法如痴人說夢 林鄭：香港被文宣害慘

《港區國安法》現已實施。對於有意見認為香港應自行完成本地立法，行政長官林鄭月娥昨晚在社交網站facebook帳戶表示，在本港的政治現實下，有關說法好比痴人說夢話。她又指，香港近年被恐嚇欺騙、假仁假義的口號和文宣害得慘，是時候向這些謊言説「不」。

林鄭月娥在貼文中反問，「立法會理性討論施政的空間已愈來愈少。在這政治現實下，我們能寄望特區的行政及立法機關可以完成本地立法，維護國家安全嗎？那些批評今次從國家層面為國安立法的外國官員和議員，説什麼要經過香港立法會的程序，是有點痴人說夢話，況且在他們自己的國家，無論是單一制或聯邦制，有關如制止分裂國家或顛覆國家政權等國家安全罪行的立法都是由中央或聯邦政府直接負責，不會假手於地方政府。」

她認為，中央在今次《港區國安法》中，把維護國家安全的主要責任交給特區，是對「一國兩制」的堅持和對特區的高度信任。

林鄭月娥還提醒，「不要被本地反政府政客那些什麼『一國兩制已死』的口號所矇騙，也不要被外國官員和政客那些什麼『和香港人站在一起』的美麗宣言所迷惑。」她直指，香港近年被這些恐嚇欺騙、假仁假義的口號和文宣已經害得慘了，是時候向這些謊言大聲説「不」。另外，立法會教育事務委員會前日（3日）召開會議，民主派議員不滿主席葉劉淑儀抽起原先排在議程上有關STEM教育的項目，加插早前因流會未能討論的幼稚園、中小學教科書及教材編製議程，走出主席台前理論，結果民主黨黃碧雲、許智峯及公民黨陳淑莊，分別因為行為不檢和在席上喧嘩被逐離場。期間，許智峯被指向葉劉淑儀潑水，弄濕對方衣服，會議一度暫停。

林鄭月娥在貼文中批評議員的搗亂言行令人慘不忍睹，並指委員會要討論的是學校教科書和教材的問題，是近年好多家長關心的事情，也是教育局須做好把關的一項工作。她慨嘆今日議會想正常討論也命途多舛，便足見立法會理性討論施政的空間已愈來愈少。

屌，可唔可以唔好貼埋個樣出嚟

證明係有效

我想嘔啊

往後文宣戰更加要加強
由本地學校外反洗腦，本地語言，文化，身份認同到外國宣傳支那威權，對外侵略

【説什麼要經過香港立法會的程序】
2047，一定要得！